神經外科醫以屍試驗人頭接脊椎 宣稱換頭成功

意大利神經外科醫生卡納韋羅（Sergio Canavero）周五召開記者會宣稱，與中國團隊成功施展全球首宗人類換頭手術。利用人類屍體完成手術實驗，將一具屍體的頭部接到另一具屍體的脊椎上。

神經外科醫生卡納韋羅（網上圖片）

卡納韋羅宣稱，與中國哈爾濱醫科大學的團隊施以長達18小時的手術後，成功將兩具屍體的頭部和脊椎、神經、血管接駁，數日內將會公布實驗論文。他表示：「大家都說這不可能發生，但手術成功了。生老病死，數百萬年來有超過1000億人逝去，這是一場『種族滅絕』，但我們進入了新時代，把命運掌握在自己手上。」

換頭手術最關鍵部份，是以超銳利的手術刀把脊髓切斷，把損傷減至最少。醫生會先把接受移植病人頭部的血液排走、小心地把頭顱切出，再與捐贈者的身軀接合，利用聚乙二醇（polyethylene glycol）把頭和身體的脊髓神經連接起來。

神經外科醫生卡納韋羅（網上圖片）

患有脊髓性肌肉萎縮症的俄羅斯男子斯皮里多諾夫 （Valery Spiridonov ）原本同意當史上第一位接受換頭手術的病人，希望能藉此重獲新生。不過卡納韋羅今年初突然宣布，要將第一例手術改為中國籍病人，將會在哈爾濱醫科大學實施。

手術非常成功，但病人不幸死亡

屍體點知成唔成功？
如果兩樣駁埋就叫成功
我用膠紙都得啦

"神經"外科醫生

正確講將兩個死人頭換頭成功

衞斯理 換頭記

冇專業知識嘅講野係咁上下架啦

真心唔希望有呢啲野，到時啲有錢佬同既得利益者真係個個長生不老

純粹接駁手術成功而唔係換頭手術成功，呢則新聞相信只係試水溫

你明唔明接駁成功係咩？
我舉個例 , 你斷左隻手 , 拎住斷肢去做接駁手術 , 個醫生由血管 , 神經 , 肌肉 , 骨 , 皮膚全部駁好晒 , 佢同你講 "手術好成功！"
但你駁住果隻手完全冇感覺 , 郁唔到
咁叫唔叫手術成功？

更何況換身體部位？
換器官換手腳(非自己原本果d)
最起碼都要睇有冇排斥啦
死屍點睇有冇排斥呀？

仲要講換人頭
唔係我點會話用膠紙都得？
懶撚醒
講一句唔係你諗得簡單 , 真係膠都廢事俾

成篇文只係講 成功將骨 , 肌肉 , 肉管 , 神經駁好 就叫 "換"頭成功

駁唔到

換左個腦，你估仲係唔係佢個仔吖嗱？

我覺得啲高佬同身型好既人好慘

將頭既血液先抽走 真人死撚左啦

唔啱咩
點解你咁多負皮？

如果到時用真人做到 咁咪姐係其實人可以淨係得個頭已經生存到😯

高大既人遲啲會唔會無啦啦唔見左

屌你老母閪咩鳩仔 你邊撚個呀 舉例有乜撚說服力呀

舉個例，你老母生左你出黎，但弱撚智既
咁叫唔叫生仔成功？

我成功將個壞咗嘅AMD CPU 放落壞咗intel 底板

好有說服力
恭喜你成功推翻佢啲觀點

擺低粒膠留句垃圾一野bam走人
以為會有咩所謂嘅專業知識可以分享出黎啦
原來只係人屌佢又屌嘅 乜都唔識都扮到代表

做乜撚野 好似細蚊仔發爛渣咁

呢度係連登

咁似outlast個痴線圍裙佬

好柒... 駁唔到就粗口橫飛

而家嗰個係死胎黎喎

好明顯吹水 ，不過幾合支那國情

姐係咁，條友講埋膠紙綁頭就知佢係弱智
除左做打靶仔都無乜作為

科學論證可以隨便濕鳩舉例既就唔使research啦

講駁完隻手無感覺呢d例子跟本on9
講到駁完隻手唔使營養維生，講到膠水癡埋就可以維持到隻手無問題最多唔識郁咁on9

屍體駁屍體就係最少要試下手術d手勢，test下鋸頸。咁危險同未做過既手術唔使
預演下好正常

條打靶仔講到呢類練習無用，咩膠紙都得。

一句知佢弱智仲講論點論證咩？直接屌佢弱智算啦。講到道理就唔使屌佢啦

大老用下你講腦啦
係咪升唔到大學，未試過咩叫實驗？

鋸頸預演唔搵屍試搵你試？
大體老師呢個concept都唔明就咪撚上黎討論啦

以後真係長憂九十九

如果呢啲手術成功，最恐佈係啲魔頭不斷搵健康身體長生，好似金仔同津巴總統獨裁者，咁個國家永遠都無得改變

膠紙個比喻係膠啲
但係個實驗點先算成功駁到？
唔係駁到＝work㗎喎
電下啲神經？

即係你覺得
拎兩條屍黎換個頭好大工程?
人體ANATOMY有左咁多年你覺得有咩咁值得表揚?
從來都係換完又可以正常運作先係最難呀

呢類實驗最多咪試下手術手勢有無問題，
呢種死屍手術成功邊個同你講係要電下神經？

好多野叫成功，
只係解唔trigger到fail既現象

如果屍上面手術切下頸d頸骨頭太脆爆開哂
，咪知一定fail囉，一定唔做到得呢種手術

屍體手術成功，
只多咪叫屍體上實驗入面無致命

都係大撚把風險，只係今次test scope要既範圍都pass，最多下次手術搵活體動物再試，唔講出黎

啱啱考試週定測驗週
見啲人好似好早放學
係咁上下

好彩生得矮

咁你返去屌報紙佬，吹大係寫報紙果個

醫生只係將手術record 再pub出黎做journal 比其他醫生參考案例

同埋，換頭未試過，當佢大工程有問題？

唔當大工程吹水要人重視有funding繼續開發技術？係咪未試過r funding 要做吹水功夫？
係咪未見過d大學實驗室整太陽能板功率好少少吹到兩三版報紙？

定係你想當呢d野發燒感冒咁睇就算數

大家都說這不可能發生，但手術成功了。生老病死，數百萬年來有超過1000億人逝去，這是一場『種族滅絕』，但我們進入了新時代，把命運掌握在自己手上。
佢吹到真係好似係活人實驗成功左咁WO

原來開記者會即係出JOURNAL

中國+意大利

信左半成先

你睇番你自己quote果句，邊忽話你知活人實驗成功。

連暗示活人實驗成功都無。最多講可以理解到活人實驗有希望

就算當你岩，有問題？搵funding一定要吹水架啦

先用錢包起一個大隻靚仔
再管理好佢日常飲食
之後得到完美既body後就迷暈佢

將自己個頭換落個完美body到

成功將兩具屍體的頭部和脊椎、神經、血管接駁

手術成功 病人死亡

咁要靚仔做乜

打靶仔，我講醫生做完手術責任出journal姐

無講開記者會就係出journal,

同埋講記者會吹大r funding有問題？

同埋番去本身問題，講呢個手術本身成功同意義

而家講埋枝節野跟本無義意，

我只係想屌書都未讀過就亂屌人話膠水癡埋同唔明屍體testing既意義。唔識就尊重下諗下，唔係屌人無意義

後面出journal 同吹水記者會根本個個research既有少少成就都會做，記者又鳩寫。同埋記者鐘意幫佢加多兩加變埋意思出文又得,tbb剪過人片改埋人地立場又得
，係度拗個位無用

假設真係成功換頭，個人醒得返嘅話
佢會係邊個？個腦就A，個心就B
雖然話大腦係儲存記憶嘅地方...
但係咁樣抽記晒啲血再駁個新嘅身體
個腦會唔會好似電腦咁format晒
即係收成啱啱出生嘅A，咩記憶、智識都冇
連語言能力都要重新學習...

利申 咩都唔識，但想知真係成功後會變成點

條友點解咁好笑
成單新聞鬼到仆街
意大利+支那團隊
黎緊仲要第一個手術係支那醫院做

唔講換頭咁遠 , 你地會唔會係支那做開腦手術先？
呢D唔係叫R funding , 係叫吹水呃水魚

我諗唔到有咩手術係 屍體實驗 下個step就直接人體直接做正式手術

白老鼠 / 動物都唔駛試?
屍體駁到就話換頭成功

最起碼你都發表一段片
一隻死白老鼠 同 生既白老鼠 換完頭 , 隻老鼠行得走得食到野 一個禮拜唔死先啦

再睇條link巴士的報 ......

上面信到十足，笑鳩我論點既人智力可以有幾低

content farm

比你換到頭
腦細胞都總有死既一日

Wolfenstein

望望呢條link
再望望內容
100 名醫生同時進行手術

講果個知唔知100人究竟要幾多空間

我當換身個客同條屍 分開訓係度
班醫生人迫人咁圍住佢地做手術
我俾到每邊都圍到30人 , 都係60 個
仲有40 個醫生係度打邊爐食花生呀?

講出黎自己都笑啦

ed手術我諗都唔關大家事
講左咁耐 依加仲係用d死人黎試
到真係成功 (我信既，係幾時姐)
我諗死亡率應該都好高下
再到可以穩定咁成功
再到普及(價錢上)

你都應該已經死撚左

你咪中五畢業讀唔成書果堆垃圾囉

Spin撚到屌你弱智就一定要信新聞咁
比你呢個位成立
你係唔柒信新聞做乜鳩就住新聞講膠水癡頭又舉例話癡手唔郁算唔算成功咁既廢話？

估埋講完成堆弱智野，被人屌你無讀書死垃圾先開始講source問題，姐係你唔一開始搵齊中英source先討論？

source英文有guardian telegraph,佢個角度唔同寫法
兩份報紙都帶頭炒車咁無得講

屌你老母仲望住巴士的報做source唔識搵英文版
屌你老母死打靶仔，香港無民主就係你呢d垃圾，同人討論唔柒識先搵中英soruce先再講野

再者屌你弱智唔等於我一定要信報紙架，你無啦啦爆句咁撚弱智既論點。正常人唔睇新聞一望你句野都覺得你講野羞家啦，膠水封下你個閪嘴同做手術駁番你個腦就真係無分別啦，
事關都係垃圾，唔會改變現況

讀過醫未？

冇呀 , 篇野講到 "換頭"成功喇
下次就直接人體手術
成功率？講呢D ....

屌
btw矮仔人生有希望了

起左底發現原來係你智力有問題
sor

再者由頭到尾都係你講打靶仔
又拉落民主 , 又拉R funding , 又話我冇睇中英文source
我宜家唔係信呢件事, 而係唔信呢d conten farm

你就話唔睇埋英文 , 就當我懶閪or唔識英文
咁你又唔翻譯返個原意出黎駁鳩我

討論？你只係係度狗吠ja

之前睇過篇野話人之所以會老會死係因為過左一段時間人體會自動分泌一啲令到人老化既野加上氧化之類balabala。

如果換頭成功個身體係23歲個頭係80歲是咪應該會停止老化？

btw，而家唯一公平就係大家都咁上下長命，如果呢樣技術可以績命多三五十年都已經死得，到時五代子孫都比啲支那土豪勞役

紅字果度你睇下你自己幾撚柒on99，佢咪做過出埋新聞囉

又唔鳩追post,我咪話左「下次最多搵活體動物唔出聲試」囉

唔撚google又唔睇新聞，又唔鳩追post老屈人，你學咩人討論學咩上黎連登

仆街仔羞家死人，返去讀毅進啦，句句都自打嘴巴，好撚垃圾羞家呀，收番埋把口啦屌你

中五仔你咪起飽佢囉，開下假膠post你又當真處理

你d垃圾唔做資料搜集被人屌就講咩「我唔信件事」

係就咪鳩拉去巴士的報啦閪仔

不過卡納韋羅今年初突然宣布，要將第一例手術改為中國籍病人，將會在哈爾濱醫科大學實施。

都幾有良心
搵動物試先

矮仔有福

其實篇新聞用字冇錯呀
的確係換頭成功呀
不過呢個手術主要係試驗接駁某d神經等等
為日後apply落活人身上都可能會有d貢獻

你睇下你幾on9又回力鏢打自己

又話唔信件事，又話唔關新聞source事

咁你做咩講新聞鬼到仆街

當然唔係膠紙就得，但個只係有醫學意義，事實呀同膠紙連返無分別，
做到猩猩換頭再講。

我前面個post一直講

彈句膠水癡頭同駁手唔郁算唔算成功
呢d 人係垃圾，羞家。中三bio 都未讀過先講得出廢話，唔屌唔得

我當你唔識or懶，就緊係屌你個打靶仔濕鳩啦
屌你老母我做乜鳩google俾你，你唔識自己睇？你有無見過老細見到同事懶幫佢做埋呀鳩仔，屌佢老母緊係屌你老母閪咁又唔明

至於無民主，只係咁岩發現有你呢類垃圾存在，順便論證下香港點解無民主